+++
title = "ツアーに出発！"
weight = 21
+++

ツアーは定刻に出発します。
遅刻しないように、時間に余裕を持った行動をお願いします。

## ツアー中

各コースに2名の係員が引率します。
見学先の施設では研究者がご説明をしますが、引率の係員もツアー中、常に同行しています。
見学施設内は原則として飲食が禁止されています。
ご不明な点があれば引率の係員にお尋ねください。

もし体調の不良などを感じた場合は、引率の係員にお申し出ください。
必要に応じて休憩室などにご案内します。

## ツアーを終えて

各コースでは2つの施設を見学します。
見学を終えたあと、バスは受付のある建物の前まで戻ります。
徒歩ツアーの場合は、引率者が受付のある建物の前までご案内します。
ここでツアーは解散です。

今回の現地見学ツアーでは、感染症対策のため、予約したコース以外の施設に立ち寄っていただくことができません。
速やかなご帰宅にご協力をお願いします。
